----
title: VueSSR
----

### VueSSR

	runlnNewContext false
	
	
### 什么是ssr?

默认情况下vue是构建客户端应用程序的框架，可以在浏览器中输出Vue组件，进行生成Dom的操作，然而，也可以将同一个组件渲染为服务器端的html字符串，将他们直接发送到浏览器，最后将静态标记‘混合’为客户端上完全交互的应用程序。

服务器渲染的 Vue.js 应用程序也可以被认为是"同构"或"通用"，因为应用程序的大部分代码都可以在服务器和客户端上运行。

### 优势

* 更好的seo Google 和 Bing可以很好的对同步javascript应用程序进行索引。同步是关键，如果你的应用程序初始展示菊花图，然后通过ajax获取内容，抓取工具不会等到异步完成后再行抓取页面内容。也就是说，如果 SEO 对你的站点至关重要，而你的页面又是异步获取内容，则你可能需要服务器端渲染(SSR)解决此问题。
* 更快的内容到达时间。（time-to-content）对于那些「内容到达时间(time-to-content)与转化率直接相关」的应用程序而言，服务器端渲染(SSR)至关重要。
需要权衡的地方：

* 开发条件所限制，浏览器特定的代码，只能在特定的生命周期中使用；一些外部扩展库(external library)可能需要特殊处理，才能在服务器渲染应用程序中运行。
* 涉及构建及部署的更多要求。与可以部署在任何静态文件服务器上的完全静态单页面应用程序(SPA)不同，服务器渲染应用程序，需要处于 Node.js server 运行环境。
* 更多的服务端负载。在 Node.js 中渲染完整的应用程序，显然会比仅仅提供静态文件的 server 更加大量占用 CPU 资源(CPU-intensive - CPU 密集)，因此如果你预料在高流量环境(high traffic)下使用，请准备相应的服务器负载，并明智地采用缓存策略。



 还有可能会用到预渲染

模版插值

在纯客户端应用程序中，每个用户会在他们各自的浏览器中使用新的应用程序实例，对于服务器端渲染，我们希望也是如此：每个请求都是全新的，独立的应用程序示例，以便不会有交叉请求造成的状态污染。


禁用响应式数据

生命周期钩子函数：   只会用到beforeCreate 和 created 会用到。

这就是说任何其他生命周期钩子函数中的代码（例如 beforeMount 或 mounted），只会在客户端执行。

此外还需要注意的是，你应该避免在 beforeCreate 和 created 生命周期时产生全局副作用的代码，例如在其中使用 setInterval 设置 timer。在纯客户端(client-side only)的代码中，我们可以设置一个 timer，然后在 beforeDestroy 或 destroyed 生命周期时将其销毁。但是，由于在 SSR 期间并不会调用销毁钩子函数，所以 timer 将永远保留下来。为了避免这种情况，请将副作用代码移动到 beforeMount 或 mounted 生命周期中。


通用代码不可接受特定平台的 API，因此如果你的代码中，直接使用了像 window 或 document，这种仅浏览器可用的全局变量，则会在 Node.js 中执行时抛出错误，反之也是如此。

对于共享于服务器和客户端，但用于不同平台 API 的任务(task)，建议将平台特定实现包含在通用 API 中，或者使用为你执行此操作的 library。例如，axios 是一个 HTTP 客户端，可以向服务器和客户端都暴露相同的 API。

对于仅浏览器可用的 API，通常方式是，在「纯客户端(client-only)」的生命周期钩子函数中惰性访问(lazily access)它们。

请注意，考虑到如果第三方 library 不是以上面的通用用法编写，则将其集成到服务器渲染的应用程序中，可能会很棘手。你可能要通过模拟(mock)一些全局变量来使其正常运行，但这只是 hack 的做法，并且可能会干扰到其他 library 的环境检测代码。

避免状态单例



需要提前知道哪些组件有ajax请求，等把这些请求都返回了数据之后，才开始组件的渲染。


是否必须使用vueX是的，当预先获取到ajax的数据后，Vue组件还没开始渲染，所以，我们得把数据先存在某个地方。

当Vue组件开始渲染的时候，还得把数据拿出来，正确的传递到各个组件中。

在浏览器渲染的时候，需要正确解析window.INITIAL_STATE,并传递到各个组件中。

因此我们需要有这么一个独立于视图以外的地方，来存储 管理和传递数据。这就是VueX存在的理由。

后端已经把ajax数据转换成html数据了，为什么还需要把ajax数据通过window.INITIAL_STATE传递到前端？因为前端渲染的时候仍然需要知道这些数据。举个例子，一个组件，给他绑定一个点击事件，点击的时候，打印this.msg.现在后端是把组件html渲染出来了，但是事件的绑定肯定还是得有浏览器来完成，如果浏览器拿不到跟服务器端相同的数据，在触发点击事件的时候，这个msg字段去哪里找呢？



###  反向代理的作用

* 保护网站的安全
* 通过配置缓存功能加速web请求
* 实现负载均衡

非阻塞、高并发连接：官方测试能够支撑5万并发得益于Nginx使用了最新的epoll模型。


